﻿QG0100=Știi cum să stabilești dacă o aplicație sau un joc este fals sau dăunător înainte de a-l descărca?
AG0110=E de ajuns să verifici recenziile online.
AG0120=Nu știu.
AG0131=Ar trebui să descarc jocurile din magazinele oficiale.
AG0140=Știu că pot verifica câteva site-uri online pentru a afla.
QG0200=De ce există aplicații și jocuri gratuite?
AG0210=Deoarece internetul este o invenție minunată, care ne face tuturor viața mult mai ușoară.
AG0220=Deoarece există entuziaști cărora le place să creeze jocuri gratuite.
AG0230=Pentru că este criză și unii oameni nu își mai permit să plătească pentru aplicații și jocuri.
AG0241=Deoarece există sponsori care își fac publicitate prin intermediul jocurilor gratuite și se pot conecta cu clienți potențiali pentru a crea oportunități de câștig.
QG0300=Vrei să joci un joc online și ți se cere să creezi un profil personal nou, dar nu vrei să introduci numele sau fotografia reală în profilul tău public. Care dintre următoarele opțiuni NU este sigură?
AG0310=Utilizezi numele personajului tău preferat de la televizor și o poză cu el pe care ai găsit-o online.
AG0320=Inventezi un nume și pui o poză cu un peisaj.
AG0330=Folosești numele unui coleg de școală și fotografia lui, nu l-ar deranja și nici măcar nu-ți place prea mult de el.
AG0341=Utilizezi un pseudonim sau o poreclă pe care ai primit-o și nu pui fotografii.
QG0400=Știi ce este o jucărie inteligentă?
AG0410=Este o jucărie care te ajută să îți faci temele și treaba prin casă. 
AG0421=Este o jucărie care poate înregistra modul în care o utilizezi și se poate adapta la preferințele tale și, de obicei, include o conexiune la internet.
AG0430=Este un smartphone într-o cutie de pluș.
AG0440=Este un copil robot care se poate juca cu tine.
QG0500=Multe jucării inteligente înregistrează sunete, imagini și videoclipuri. Când le folosești, la ce ar trebui să fii atent?
AG0511=Să respecte confidențialitatea altora și să nu înregistreze sau publice conținut despre alte persoane fără a le cere permisiunea.
AG0520=Să nu înregistreze secrete pe care nu vrei să le descopere părinții.
AG0530=Să nu le destăinui jucăriilor gândurile despre profesorii tăi.
AG0540=Să nu umpli memoria jucăriei, astfel încât să nu devină prea lentă.
QG0600=Unele mărci colectează date prin intermediul jucăriilor inteligente, pe care le folosesc ulterior pentru a îți influența achizițiile. Ce poți face?
AG0610=Nu trebuie să cred nimic din ceea ce îmi spun jucăriile.
AG0620=Simplu! Urmez instrucțiunile și răspund tuturor întrebărilor despre culoarea mea, consola mea și jocurile mele preferate.
AG0630=Dar o jucărie nu poate fi inteligentă!!! Sau deșteaptă!
AG0641=Mă distrez cu jucăria și dacă este conectată la o aplicație și la rețeaua WiFi de acasă, îi rog pe mama și tata să mă ajute să introduc setările corecte.
QG0700=Te joci cu o jucărie inteligentă care îți recomandă un joc pe care nu îl ai. Ce faci?
AG0710=Îi rog pe părinți să-mi cumpere jocul, deoarece jucăria mea știe exact ce îmi place.
AG0721=Cred că jucăria face reclamă altor produse ale aceleiași mărci.
AG0730=Cert jucăria pentru că mi-a întrerupt jocul cu o conversație fără motiv.
AG0740=Sunt supărat. Jucăria asta mi se pare o prostie! 
QG0800=Te joci cu o aplicație. La un moment dat, trebuie să vezi un videoclip pentru a trece la nivelul următor. Ce faci?
AG0810=Urmăresc videoclipul și, dacă mi se pare interesant, descarc jocul care este sponsorizat.
AG0820=Mă enervez pentru că mi-a întrerupt jocul, așa că trec peste videoclip cât mai repede.
AG0831=Înțeleg că reprezintă o modalitate de a face reclamă unui alt joc.
AG0840=Fac altceva în timp ce merge videoclipul și apoi mă întorc la joc.
QG0900=Jucăriile cu camere video integrate îți pot pune în pericol intimitatea? 
AG0910=Nu, pentru că am control asupra conținutului care se înregistrează.
AG0921=Da, deoarece camera poate fi controlată. Dacă vreau să îmi protejez intimitatea, ar trebui să acopăr camera, chiar și atunci când este oprită.
AG0930=Nu, pentru că nu înregistrez niciodată nimic când sunt în baie.
AG0940=Da, pentru că părinții mei pot folosi jucării pentru a mă filma și astfel mă pot controla.
QG1000=Un prieten joacă de ceva timp un joc online cu mai mulți jucători.  S-a împrietenit cu unul dintre jucători și a stabilit o dată pentru o întâlnire în afara jocului. Care este cea mai riscantă alegere?
AG1010=Să fie însoțit de un adult, să stabilească întâlnirea ziua într-un loc public unde există alte persoane.
AG1020=Să își informeze părinții și să stabilească cu ei ora, locul și modalitatea întâlnirii.
AG1031=Să meargă. Jucătorul îi poate deveni prieten.
AG1040=Să nu meargă.
QG1100=Joci un joc online de tip multiplayer. Părinții tăi te cheamă la cină. Ce faci?
AG1110=Nu iei cina. Nu-ți poți abandona clanul!
AG1120=Îți aduci dispozitivul la masă și continui să joci în timp ce mănânci.
AG1130=Îi dai jocul fratelui tău: veți face cu rândul!
AG1141=Stabilești cu părinții să termini jocul în 5 minute.
QG1200=Joci un joc online de tip multiplayer destinat adulților. Ceilalți jucători decid să se vadă într-un local aproape de casa ta. Ce faci?
AG1210=Mergi acolo în secret și nu le spui nimic părinților tăi.
AG1221=Îl rogi pe fratele tău major sau pe un adult să te însoțească.
AG1230=Nu este pentru tine. Inventezi o scuză și spui că nu poți merge.
AG1240=Ceri sfatul unui prieten.
QG1300=Ai primit un joc video de ziua ta și nu există instrucțiuni. Ai început să joci, dar la un moment dat te-ai blocat. Ce este mai bine să NU faci?
AG1310=Ceri sfatul celui mai bun prieten.
AG1320=Ceri ajutorul părinților. Este posibil să existe tutoriale pe Youtube. Le puteți urmări împreună.
AG1330=Găsești o soluție pe internet.
AG1341=Îți arunci dispozitivul pe fereastră.
QG1400=Ai găsit un site de pe care poți descărca gratuit muzică și filme. Ce faci?
AG1410=Descarci tot ce vrei.
AG1420=Descarci materialul pe computerul altcuiva, deoarece nu ești sigur că ce faci este legal, iar conținutul îți poate deteriora computerul.
AG1431=Verifici dacă site-ul este legal și este autorizat pentru distribuție, înainte de a începe descărcarea.
AG1440=Oprești computerul și faci un duș.
QG1500=Decizi să joci online. Ce este mai bine să faci?
AG1510=Folosești numele tău real
AG1521=Utilizezi un pseudonim, o „poreclă”.
AG1530=Îți pui mănuși.
AG1540=Folosești numele celui mai bun prieten al tău.
QG1600=Un prieten îți trimite un e-mail cu o fotografie a unui schelet uman uriaș cu trei picioare. Ce crezi?
AG1610=Fotografia este adevărată. Este o imagine și, prin urmare, trebuie să fie adevărată.
AG1620=Fotografia este adevărată. Este o fotografie a unor gemeni siamezi.
AG1630=Fotografia este adevărată. Este fotografia omului de Neanderthal
AG1641=Fotografia este falsă. Fotografiile pot fi modificate pe computer.
QG1700=Dacă în timp ce navighezi pe internet se deschide o fereastră pop-up nouă, ce ar trebui să faci?
AG1711=Trebuie să închizi fereastra făcând clic pe crucea din partea de sus.  Făcând clic în interiorul acestor ferestre poate fi periculos.
AG1720=Poți ignora fereastra și o poți lăsa deschisă.
AG1730=Poți da clic pe ea, poate câștigi ceva.
AG1740=Oprești calculatorul.
QG1800=Trebuie să faci o cercetare pentru școală, despre un explorator celebru. Introduci numele lui pe Google și găsești multe informații despre el. Ce faci?
AG1811=Verific pe mai multe pagini de internet, fac un rezumat și spun de unde am obținut informațiile.
AG1820=Copiez și inserez informațiile pe care le-am găsit pe internet.
AG1830=Folosesc informațiile de pe prima pagină pe care am găsit-o: sunt cele mai de încredere.
AG1840=Copiez o temă online pregătită de altcineva.
QG1900=Ești în pat și, dacă închizi ochii, vezi imaginile jocului video pe care l-ai jucat toată după-amiaza. Nu poți adormi. Este târziu, iar mâine trebuie să mergi la școală. Ce faci?
AG1910=Mergi în bucătărie să faci o prăjitură.
AG1920=Îl trezești pe fratele tău ca să vă jucați cu setul de construcție.
AG1930=Începi să joci din nou jocul video.
AG1941=Iei o carte și încerci să îți distragi atenția, sperând că poate te ia somnul.
QG2000=Vrei să îți cumperi un nou joc video, dar nu ești sigur dacă este potrivit pentru vârsta ta. Cum te informezi?
AG2010=Ceri sfatul celui mai bun prieten.
AG2021=Verifici pictogramele clasificării PEGI (Pan European Game Information).
AG2030=Îl cumperi oricum.
AG2040=Cauți informații pe internet.
QI0100=Influencer, blogger sau youtuber, sunt sponsorizați de mărci. Care dintre aceste răspunsuri este corect?
AI0111=Știu, dar vorbesc doar despre mărcile care le plac și pe care le folosesc.
AI0120=Vorbesc doar despre mărci, deoarece sunt plătiți pentru a face acest lucru.
AI0130=Habar nu aveam că fac reclamă.
AI0140=Nu sunt plătiți. Aprobă mărcile care le plac.
QI0200=Știai că există profiluri false de social media doar pentru a răspândi mesaje publicitare?
AI0210=Nu există așa ceva.
AI0221=Am auzit și sunt atent, ca urmare nu accept pe social media oameni pe care nu îi cunosc.
AI0230=Poți găsi orice pe internet, de aceea nu am profiluri pe rețelele de socializare.
AI0240=Nu există profiluri de social media utilizate pentru a răspândi mesaje publicitare.
QI0300=Joci des jocul tău preferat, la care acum ești expert. În timp ce iei prânzul cu bunica ta, nu foarte pricepută la tehnologie, te întreabă ce faci frumos în această perioadă. Ce răspunzi?
AI0310=Păi, nimic.
AI0320=Am jucat un joc online. Și închei conversația rapid.
AI0330=Îi spun totul despre joc, intrând în detalii tehnice minime.
AI0341=Menționez jocul și o întreb dacă vrea să joace cu mine puțin mai târziu.
QI0400=YouTuberul tău preferat a recomandat un joc. Ce faci?
AI0410=Acum mă duc să îl cumpăr!!!
AI0421=Verific informațiile și recenziile acestui joc și, dacă îmi place, îl cumpăr.
AI0430=Unii YouTuberi sunt plătiți pentru a promova anumite produse...
AI0440=Nu-mi place să joc. Citesc doar articole științifice despre calculele cuantice. Ha ha ha!
QI0500=Părinții tăi au început să utilizeze controlul parental pe smartphone-ul tău. De ce crezi că au făcut-o?
AI0510=Nu știu, acum sunt mare, nu ar trebui să îmi pună limite.
AI0520=N-am nici cea mai mică idee. Caut o modalitate de a debloca controlul parental.
AI0530=Ce contează! Îmi cumpăr un smartphone nou cu banii primiți de ziua mea.
AI0541=Pentru că se tem că pot accesa informații care m-ar putea speria sau nu sunt potrivite pentru un copil. Vor să mă protejeze.
QI0600=Cauți videoclipuri amuzante pe Youtube și găsești unul creat de un tip ca tine, cu peste 100k vizionări. În acest videoclip, el deschide câteva cadouri și se simte foarte norocos. Apoi arată o mulțime de jucării noi. Ce crezi?
AI0610=Ce persoană norocoasă! Părinții săi sunt bogați.
AI0620=Poate îl cunoaște pe Moș Crăciun...
AI0631=Este posibil să fie plătit pentru a promova aceste jucării. Nu pare ceva spontan, ar putea fi o reclamă ascunsă.
AI0640=Și dacă le-a furat de la alți copii?!?
QI0700=Ai primit un smartphone pentru că ai trecut clasa, dar nu ai o cartelă SIM. Ce faci?
AI0710=Cumpăr o cartelă SIM cu restul banilor pe care i-am primit pentru cadouri!
AI0720=Rog părinții să cumpere o cartelă SIM și să mi-o înregistreze.
AI0730=Folosesc smartphone-ul doar acasă și la școală, așa că îl pot folosi cu o conexiune WiFi. Până la urmă, la ce este bun un smartphone dacă nu navighezi pe net și te joci online?!?
AI0741=Rog părinții să-mi cumpere o cartelă SIM înregistrată pe numele lor.
QI0800=Ce informații despre tine vrei să pui online?
AI0810=Niciuna.
AI0820=Toate, nu am nimic de ascuns.
AI0831=Doar cele necesare și evit informațiile prea personale.
AI0840=Doar strictul necesar pentru a obține ceea ce îmi doresc.
QI0900=Părinții tăi tocmai s-au înregistrat pe Instagram și ți-au cerut prietenia. Ce faci? 
AI0910=Ignor cererea de prietenie, sperând că nu își dau seama că nu i-am acceptat.
AI0920=Îmi șterg contul de Instagram, deoarece având părinții drept prieteni nu îți permiți să te exprimi liber.
AI0931=Dacă nu îmi doresc să le accept prietenia, voi vorbi cu ei pentru a le explica motivele.
AI0940=Îi blochez, astfel încât să nu îmi mai poată vedea contul.
QI1000=După ce ai participat la un curs despre cum să folosești internetul în mod responsabil, tocmai ai observat că mama ta își ține contul de Facebook public și etichetează mereu persoanele din fotografii fără permisiunea acestora. Ce ar trebui să faci?
AI1010=Nu te interesează ce ai învățat la curs; este mai simplu cum folosește mama contul, așa că îl vei folosi și tu la fel.
AI1021=Îi povestești ceea ce tocmai ai descoperit despre utilizarea în siguranță a internetului și o rogi să căutați împreună mai multe informații despre acest subiect.
AI1030=Faci glume pe seama ei.
AI1040=Nu-ți pasă ce face mama ta pe contul ei de Facebook.  E treaba ei ce face.
QI1100=Profesorul tău a creat un grup de Facebook deschis tuturor, pentru a împărtăși informații despre activitățile desfășurate în clasă. Ai observat că publică fotografiile și numele elevilor. Ce crezi?
AI1110=Nu mă deranjează, atât timp cât nu sunt etichetat în fotografii. 
AI1120=Dacă nu folosește imaginile clasei noastre, este liber să publice orice își dorește.
AI1131=Este în regulă să vorbim despre situația clasei noastre în postările sale, dar nu ar trebui să ne menționeze numele și, dacă postează fotografii cu noi, trebuie să se asigure că fețele noastre nu sunt vizibile și/sau nu pot fi recunoscute.
AI1140=Este adult și are dreptul să scrie orice vrea, fără a cere permisiunea.
QI1200=Contul tău de pe o rețea de socializare a fost modificat. Cineva a intrat cumva și a făcut ceva în locul tău. Ce faci?
AI1210=Opresc computerul și evit să îl folosesc o perioadă.
AI1221=Îmi informez părinții și fac o plângere către rețeaua de socializare. 
AI1230=Încerc să-l găsesc pe vinovat și îl ameninț.
AI1240=Îi cer unui prieten să mă ajute să găsesc vinovatul cu orice preț!
QI1300=Ai făcut un selfie de grup. Îți place foarte mult fotografia și ai vrea să o împarți pe Instagram. Cum ar trebui să procedezi?
AI1310=Desenezi mustăți și ochelari pe fețele prietenilor. Astfel, aceștia nu pot fi recunoscuți și poți posta fotografia. 
AI1321=Soliciți permisiunea celorlalte persoane din imagine, tai sau acoperi fața celor care nu sunt de acord și apoi o postezi.
AI1330=Publici imediat online și îi etichetezi pe toți cei din fotografie, deoarece cu siguranță vor aprecia și ei.
AI1340=Publici pe pagina ta fără a eticheta pe nimeni. Astfel, prietenii tăi nu vor observa.
QI1400=Vrei ca prietenii tăi să știe că ai văzut un film nou la cinema. Cum le spui?
AI1410=Scrii o postare pe rețelele sociale despre cât de mult ți-a plăcut filmul și povestești finalul.
AI1420=Faci un selfie lângă afișul filmului și îl postezi.
AI1430=Creezi un videoclip cu finalul filmului și îl publici pe rețelele de socializare.
AI1441=Scrii pe grupul de cinema creat împreună cu prietenii, sugerându-le să meargă să îl vadă
QI1500=Dacă activezi accidental un serviciu online plătit și vrei să îl anulezi, ce poți face?
AI1510=Pot doar trimite un e-mail cu o reclamație.
AI1521=Caut pe site modul de anulare a abonamentului și solicit ajutorul unui adult.
AI1530=Îmi opresc dispozitivul și nu-l mai folosesc.
AI1540=Nu-mi fac griji, pentru că tatăl meu va plăti acest serviciu. Ce frumoasă e viața!!!
QI1600=Ce informații personale pot transmite online în siguranță?
AI1610=Numărul meu de telefon mobil, astfel îmi voi face mai mulți prieteni.
AI1621=Nu ar trebui să fac publice informații personale, cum ar fi numărul meu de mobil sau adresa de domiciliu.
AI1630=Tot ce vreau! Și părinții mi-au publicat ecografia înainte de a mă naște, prima mea baie, fotografiile prietenilor mei de ziua mea!
AI1640=Îi pot transmite adresa mea de e-mail și adresa de domiciliu unui YouTuber pe care îl urmăresc de mult timp. 
QI1700=Ar trebui să utilizezi tehnologiile digitale doar în prezența adulților?
AI1710=Da, pentru că sunt foarte periculoase.
AI1720=Nu, pentru că altfel tatăl meu vrea să joace tot timpul în locul meu. 
AI1730=Da, pentru că astfel îi pot cere mamei să-mi cumpere lucruri.
AI1741=Nu, ar trebui să învăț încet-încet să fiu mai autonom și să înțeleg riscurile și părțile pozitive ale vieții mele digitale.
QI1800=Probez un costum de baie într-un magazin și mi-ar plăcea foarte mult să aflu părerea prietenilor mei. Ce fac?
AI1810=Postez o fotografie pe grupul nostru de WhatsApp și cer părerea tuturor.
AI1820=Postez o fotografie pe Instagram și aștept să văd câte like-uri obțin.
AI1830=Sun un prieten și îi descriu cât de bine îmi stă și văd dacă este de acord. 
AI1841=Nu trimit niciodată fotografii intime. Asta deoarece pierd controlul, pentru că fotografiile pot fi trimise și altora.
QI1900=Ai făcut o fotografie de grup în care îți place foarte mult cum arăți și vrei să o postezi pe rețelele de socializare. Cum trebuie să procedezi?
AI1910=Ceri permisiunea celorlalte persoane din imagine și o publici numai dacă sunt de acord.
AI1921=Ceri permisiunea celorlalte persoane care apar în imagine și ștergi sau blurezi pe cei care nu sunt de acord, după care o postezi online.
AI1930=O postezi imediat online și îi etichetezi pe toți din imagine, deoarece vor fi cu siguranță fericiți.
AI1940=O publici pe pagina ta fără a eticheta pe nimeni, astfel încât nimeni să nu îți asocieze prietenii cu imaginea.
QN0100=Este august. Un prieten te provoacă să vă distrați aruncând baloane cu apă în toți trecătorii. Ce faci?
AN0110=Pare distractiv! Încep să-mi umplu baloanele cu apă!
AN0120=Răspund că o fac doar dacă el linge spatele unei broaște!
AN0130=Pentru a evita să fiu laș, accept provocarea!
AN0141=Eu zic că nu, dar râzând îi spun că a fost o idee frumoasă!
QN0200=Într-o zi, unul dintre prietenii tăi îți sugerează să vizitezi un site web despre cum să devii mai frumos/frumoasă mâncând puțin. Ce faci?
AN0210=Vizitez site-ul imediat și încerc să citesc. Dacă sfaturile au sens, le urmez!
AN0220=Îi mulțumesc prietenului și urmez toate regulile indicate de site. Internetul știe întotdeauna ce este cel mai bine să faci.
AN0231=Vizitez site-ul imediat. Cu toate acestea, înainte de a urma instrucțiunile, prefer să vorbesc despre asta cu un părinte.
AN0240=Îi râd în față, răspunzându-i că mătușa mea este nutriționistă. Ha! Ha! Ha!
QN0300=Cunoști o persoană online și îți cere să activezi GPS-ul (Sistem de Poziționare Globală) pe smartphone-ul tău, pentru a îi transmite locația ta unei aplicații. Ce faci?
AN0310=Nici nu mă gândesc la așa ceva! GPS-ul ar putea fi o agenție de spionaj și mă tem de asta!
AN0320=Da, îl activez imediat pentru ca el sau ea să știe unde mă aflu.
AN0331=Nu dau niciodată informațiile mele personale străinilor, în special numele sau adresa unde locuiesc. În acest caz nu activez GPS-ul.
AN0340=Mă încui în casă cu jaluzelele trase, închid telefonul și mă ascund sub pat!
QN0400=Primești un e-mail de la un expeditor necunoscut, care te invită la o petrecere cu costume care pare foarte distractivă. Ce faci?
AN0410=E prea amuzant, vreau să merg! Le voi spune părinților că petrecerea e organizată de unul dintre colegii mei de clasă, chiar dacă acest lucru nu este adevărat. 
AN0421=Dar cine este această persoană? Nu o cunosc. Le arăt e-mailul părinților și apoi șterg mesajul și uit de el. 
AN0430=Voi cumpăra imediat un costum Spiderman sau Wonder Woman. Voi fi de nerecunoscut! Așa că pot să merg și să decid dacă rămân sau plec.
AN0440=Îi trimit invitația mătușii mele, care este singură. Cine știe, poate își găsește un iubit!
QN0500=Nu ai destui bani pe smartphone pentru a te conecta la internet. Găsești o rețea WiFi gratuită. Nu-l cunoști pe proprietar, dar nu pare să aparțină nici barului vecin, nici bibliotecii. Ce faci?
AN0510=Da!!! Un super tip! Sunt deja conectat!
AN0520=Dacă este gratuit, care este problema!?
AN0531=Da!!! Un super tip! Mă conectez, dar evit cumpărăturile online.
AN0540=Fac un triplu salt de fericire.
QN0600=Cineva ți-a spus că există un joc nou pentru smartphone, cu care poți câștiga bani. Ce faci?
AN0610=Evident, l-am descărcat imediat! 
AN0620=Le iau în secret cardul de credit al părinților, pentru a avea mai multe șanse de câștig.
AN0630=Bunica mea spune că „banii nu pot cumpăra fericirea”, dar eu îl descarc pentru a putea face shopping!!! Super!
AN0641=Jocurile de noroc cu câștiguri în bani, loz în plic și toate jocurile prin care poți câștiga bani pot crea dependență și te vor face să pierzi mulți bani. Acestea sunt clasificate în categoria R (doar pentru adulți).
QN0700=Se deschide o fereastră pop-up cu o reclamă la un joc de noroc prin care poți câștiga premii. Tot ce trebuie să faci este să pariezi 5 euro. Ce crezi?
AN0710=Le cer părinților 5 euro și îi plătesc unui prieten de-al meu care are un cont online.
AN0721=Îl închid pentru că nu mă interesează. Jocurile de noroc sau cu bani reprezintă un pericol și nu sunt potrivite pentru minori.
AN0730=Încerc să joc și să folosesc cardul de credit pe care l-am luat în secret din geanta mamei mele.
AN0740=Prefer să joc la barul de la parter. Acolo este mai ușor să folosești numerar.
QN0800=Joci un joc, dar de multe ori nu poți progresa, deoarece este dificil. Îți poți crește șansele de câștig plătind o sumă de bani. Ce faci?
AN0810=Plătesc tot ce îmi trebuie pentru a deveni cel mai bun jucător.
AN0820=Le trimit un e-mail creatorilor jocului și îi întreb dacă pot să mă facă să avansez la următorul nivel.
AN0830=Renunț imediat să mai joc acel joc. Și nu îl voi mai juca niciodată!
AN0841=Mă joc pentru distracție și pentru a vedea cât de bun sunt și cât de departe pot ajunge. Dacă chiar nu pot, pot vorbi despre această posibilitate cu părinții mei.
QN0900=Niște prieteni te invită să te înscrii pe un site de pariuri online. Este necesară înregistrarea introducând datele tale personale, inclusiv vârsta. Pentru a putea accesa site-ul trebuie să fii major, ce faci?
AN0910=Introduc informațiile personale ale tatălui meu și vârsta lui.
AN0920=Introduc câteva informații false, specificând că am peste 18 ani.
AN0931=Știu că pentru a juca jocuri care necesită bani trebuie să am peste 18 ani.
AN0940=Introduc datele personale ale lui Bruce Wayne sau ale lui Scrooge. Sunt majori și au mulți bani!
QN1000=Cum pot crea o parolă sigură?
AN1010=O parolă sigură trebuie să fie ceva ce nu voi uita niciodată, cum ar fi numele sau data nașterii mele.
AN1020=Parola mea este întotdeauna cuvântul „parolă”.
AN1031=Aș putea folosi o propoziție, chiar una scurtă, scriind-o puțin cu majuscule și puțin cu litere mici și înlocuind unele litere cu numere. Și eventual o schimb la fiecare 6 luni!
AN1040=Toate parolele sunt sigure, pentru că nu le transmit nimănui.
QN1100=Cineva îți trimite un videoclip YouTube în care alți copii de la școala sau din cartierul tău fac haz de tine în public. Ce faci?
AN1111=Le spun părinților sau profesorului meu ce se întâmplă. Împreună cu ei, raportez pe YouTube conținutul ofensiv al videoclipului.
AN1120=Comentez la videoclip și îi ameninț.
AN1130=Toate astea sunt atât de jenante, încât nu mai am curajul să apar în public. Nu mai ies din casă.
AN1140=Creez un videoclip YouTube împreună cu prietenii care mă susțin, prin care fac haz de copii în public.
QN1200=Vrei să creezi un cont de e-mail sau de social media și trebuie să stabilești o parolă pentru a-ți proteja contul. Care crezi că ar fi o parolă sigură?
AN1210=Numele animalului meu de companie.
AN1220=Data zilei mele de naștere.
AN1230=Un cuvânt sau o expresie comună, ușor de reținut.
AN1241=O combinație de litere, numere și simboluri pe care mi-o pot aminti.
QN1300=Dacă mă cert cu un amic la școală ...
AN1311=Încerc să vorbesc cu el, online sau mai bine față în față la școală, pentru a clarifica lucrurile.
AN1320=Postez fotografii pe Instagram, pentru a îi arăta că mă distrez de minune chiar și fără el.
AN1330=Intru pe pagina sa de Facebook și postez insulte, astfel încât toată lumea să știe ce mi-a făcut.
AN1340=Îi trimit un mesaj privat pe Facebook mamei sale și îi spun că ne-am certat, în speranța că ea îl va pedepsi. Poftim!
QN1400=În timp ce folosești rețelele de socializare, găsești un mesaj de la cineva care îți oferă bani în schimbul unei fotografii personale în care porți un costum de baie. Ce faci?
AN1410=Mi se pare surprinzător că cineva îmi oferă bani pentru un selfie. Contactez imediat persoana respectivă.
AN1421=Cred că ar putea fi periculos să intri în legătură cu un străin. Vorbesc despre asta cu părinții mei și raportez faptul pe rețeaua de socializare.
AN1430=Încep să râd și fac haz de persoana care mi-a scris.
AN1440=Și ce dacă... Nu-mi pasă nici cât negru sub unghie.
QN1500=Tocmai ai primit o imagine pe WhatsApp în care se vede fundul unui coleg de școală. Ce ar trebui să faci?
AN1510=O trimit și altor persoane, pentru a face haz de persoana din imagine.
AN1520=Salvez imaginea în dispozitivul meu, dar nu o transmit altora.
AN1531=Vorbesc cu părinții sau cu un profesor și cer sfaturi despre cum să procedez.
AN1540=Se pare că e la modă să transmiți fotografii de acest gen! Îmi fac o poză în care mi se vede fundul și o public!
QN1600=Prietenul unei prietene de-ale tale insistă să îi trimită o poză topless cu ea (fără sutien).  Ea îți destăinuie că nu vrea să o facă. Ce ar trebui să îi recomanzi?
AN1610=Îi sugerez să o trimită imediat, altfel el s-ar putea despărți de ea.
AN1620=O ajut să facă fotografia.
AN1631=Să nu o facă. Dacă băiatul insistă, înseamnă că nu îi respectă dorința, așa că poate că nu ține la ea. 
AN1640=Să vă amuzați și să îi trimiteți o poză cu o Barbie topless.
QN1700=Pe un grup WhatsApp de la școală circulă o fotografie cu o fată dezbrăcată și una cu un băiat dezbrăcat, dar ei nu știu nimic despre asta.  Despre care dintre cele două fotografii ar trebui să anunți un adult?
AN1711=Despre amândouă 
AN1720=Ar trebui să spun doar despre imaginea cu fata, deoarece băiatul se poate descurca singur.
AN1730=Băiatul ar câștiga popularitate după acest eveniment, în timp ce fata va pierde demnitatea, deci aș anunța doar despre cea a fetei.
AN1740=Despre niciuna dintre cele două. Amândoi au fost la fel de nesăbuiți să facă fotografiile respective, așa că nu vreau să am nicio legătură cu această poveste.
QN1800=O persoană a primit câteva fotografii nud sau semi-nud ale unui prieten apropiat. Când crezi că este corect să trimiți aceste imagini altor persoane?
AN1810=Dacă ea/el arată bine în fotografie, nu este o problemă să le trimit, astfel încât să o/îl poată admira și alții.
AN1820=În cazul în care te-ai certat cu acea persoană, poți trimite aceste imagini altora pentru a te răzbuna.
AN1830=Poți transmite aceste imagini, dar numai unor prieteni în care ai încredere absolută.
AN1841=Nu este corect să împarți aceste imagini cu alte persoane, indiferent de circumstanțe.
QN1900=Este ora 11 seara. Ești în pat și prietenii tăi încep să-ți trimită o mulțime de mesaje. Ce faci?
AN1910=Verific cine este. Dacă am chef, voi răspunde.
AN1920=Îmi verific imediat telefonul și răspund tuturor mesajelor, deoarece sunt o persoană educată.
AN1930=Ce prostie!!! Distrug telefonul cu ciocanul lui Thor!
AN1941=Opresc telefonul sau îl pun în modul silențios și mă întorc la culcare.
QN2000=Ce faci dacă un străin îți cere prietenia pe o rețea de socializare precum Facebook?
AN2011=Respingi solicitările de la necunoscuți.
AN2020=Accepți: cu cât suntem mai mulți, cu atât mai bine!
AN2030=Stabilești o oră pentru a întâlni persoana față în față.
AN2040=Accepți doar prietenii prietenilor.
QN2100=Noua ta iubită, cunoscută pe internet, te invită în sfârșit la prima întâlnire față în față. Întâlnirea este peste o oră. Primești un mesaj în care te anunță că, din cauza unui eveniment neașteptat, te va lua fratele său mai mare, despre care ți-a vorbit deja.
AN2110=Răspunzi că de-abia aștepți să-l cunoști și pe fratele său.
AN2121=Răspunzi că, din cauza unui eveniment neașteptat, o vei trimite pe sora ta, care este polițistă. Hi hi hi!!!
AN2130=Îi transmiți că amânați întâlnirea și că va exista altă ocazie să vă întâlniți. Împarți această știre și cu un adult în care ai încredere.
AN2140=Rămâi puțin nedumerit și mergi la întâlnire și cu cel mai bun prieten.
QC0100=Joci un joc online și un membru al clanului tău îl insultă pe noul venit, deoarece nu este suficient de bun pentru a face parte din echipă.
AC0110=Nu-mi pasă, pentru că eu sunt foarte bun!
AC0121=Le reamintesc tuturor că la început eram cu toții fără experiență, așa că i-am putea oferi noului venit câteva sfaturi pentru a îmbunătăți scorul întregului clan.
AC0130=Au dreptate, își pierd timpul și punctele.
AC0140=Cât de slab! Bat din palme și dansez „default dance”!
QC0200=Faci parte dintr-un clan într-un joc online. Unul dintre membri îți spune că, dacă nu atingi un anumit obiectiv într-un timp scurt, vei fi eliminat din clan. Ce faci?
AC0210=Joc toată ziua până la epuizare, dar sunt fericit pentru că am respectat obiectivul.
AC0220=Rog alți 10 prieteni să joace prin rotație ca să mă ajute.
AC0230=Caut ajutor pe Youtube.
AC0241=Un clan este ca o familie. Nu cred că pot atinge obiectivul singur. Cer liderului clanului sau unui prieten să mă ajute.  „Frate! Dă-mi o mână de ajutor”!
QC0300=Cineva te provoacă să trimiți mesaje anonime unei persoane prin ThisCrush sau Sarahah, jignind-o grav. Care este cel mai bun lucru pe care îl poți face?
AC0310=Accept și îi trimit cele mai teribile insulte care îmi vin în minte. Nimeni nu va ști că le-am trimis eu!
AC0320=Nu știu ce sunt ThisCrush sau Sarahah și uit problema.
AC0331=Întreb persoana cum s-ar simți dacă cineva i-ar trimite un mesaj anonim cu insulte grave.
AC0340=Nu am suficient curaj să o fac. Deci, conving un prieten să o facă în locul meu.
QC0400=Ai primit un mesaj pe grupul de WhatsApp al clasei tale, în care unul dintre colegii tăi îl tachinează pe altul și toată lumea trimite emoticoane amuzate. Ce faci?
AC0411=Informez profesorul sau un adult și observ ce se întâmplă.
AC0420=Pun conversația în modul silențios, pentru că nu vreau să fiu deranjat.
AC0430=Mă alătur și eu acestei conversații stupide, trimițând o față drăguță care chicotește!
AC0440=Trimit un mesaj prin care spun că nu este distractiv să-i tachinezi pe ceilalți și să îi rog să se oprească. Dacă nu se opresc, informez și un adult.
QC0500=Cineva îți trimite mesaje care nu sunt deloc amabile. Ce faci?
AC0511=Le ignori, blochezi expeditorul și îi arăți mesajele unui adult.
AC0520=Te revanșezi: îi răspunzi cu mesaje neplăcute.
AC0530=Îți rogi toți prietenii să îi trimită mesaje neplăcute.
AC0540=Te răzbuni în alt fel.
QC0600=Un prieten de-al tău publică fotografii jenante cu colegii tăi. Ce faci?
AC0610=Îl ignori și uiți de problemă. Nu ești în nicio fotografie.
AC0621=Îi sugerezi prietenului tău să le șteargă, deoarece ar putea avea probleme cu școala sau chiar cu poliția. Vorbești cu un adult.
AC0630=Copiezi fotografiile și le trimiți și altor persoane.
AC0640=Le spui colegilor implicați și îi lași să rezolve ei.
QC0700=Ce NU este cyber-bullying?
AC0711=Trimiterea, din când în când, de fețe amuzante băiatului/fetei care îți place.
AC0720=Întreaga clasă tachinează în mod repetat un coleg/o colegă prin intermediul rețelei de socializare preferate.
AC0730=Postezi în mod repetat fotografii ale unui coleg/unei colege pe Instagram, fără permisiunea sa.
AC0740=Cineva pe care nu cunoști te contactează tot timpul.
QC0800=Când cineva atacă alți internauți:
AC0810=Responsabilitatea le revine celor afectați (victimei).
AC0820=Responsabilitatea îi revine persoanei care atacă.
AC0830=Nu este responsabilitatea nimănui.
AC0841=Responsabilitatea îi revine persoanei care atacă, dar și celor care urmăresc fără să facă nimic și a celor care incită la atac.
QC0900=Dacă trimiți mesaje urâte către cineva, cu intenție și în mod repetat:
AC0910=Poți face acest lucru, în numele libertății de exprimare.
AC0920=Este distractiv.
AC0930=Ești protejat, deoarece mesajele sunt anonime și, prin urmare, nimeni nu știe cine ești.
AC0941=Ai un comportament de bully.
QC1000=Alege un exemplu de bullying dintre cele propuse:
AC1010=Doi băieți/fete se bat.
AC1021=Îi furi zilnic mâncarea colegului tău și ești mândru de asta.
AC1030=Sugerezi răspunsuri greșite în timpul orelor la școală.
AC1040=Îi dai un pupic unui prieten/unei prietene.
QC1100=Poți fi condamnat pentru bullying?
AC1110=Nu. Bullying-ul nu este un delict.
AC1120=Da. Bullying-ul este un delict.
AC1131=Da, poți fi condamnat pentru anumite delicte legate de bullying (bătăi, insulte, infracțiuni, furt de identitate etc.)
AC1140=Nu. Poți face bullying după bunul plac.
QC1200=Te-ai certat cu un prieten. Decizi să-l faci să plătească și să scrii lucruri urâte despre el pe rețeaua de socializare preferată. Imediat după, te răzgândești și îți dai seama că ai făcut o prostie. Mai poți șterge mesajul?
AC1210=Nu. Nu mai pot șterge mesajele pe care le-am scris. Nu pot schimba sau anula acțiunile mele.
AC1221=Da. Pot să șterg mesajele, dar este posibil ca cineva să le fi văzut deja și, eventual, să fi comentat sau să le fi transmis mai departe.
AC1230=Nu, nu pot șterge mesajele, dar președintele țării o poate face.
AC1240=Da. Dacă îmi șterg profilul, toate informațiile vor dispărea.
QC1300=Unul dintre cei 534 de prieteni ai tăi de pe Facebook scrie pe wall-ul tău ceva care te supără. Ce faci?
AC1311=Nu răspund imediat, dar voi vorbi cu un adult și voi întreba cum să mă comport.
AC1320=Îi răspund pe wall, în manieră directă și respectuoasă. După faptă și răsplată!
AC1330=Îl ignori.
AC1340=Îi dai o palmă.
QC1400=Există un băiat care nu este interesat de Instagram. Toată lumea îl tachinează și într-o zi decid să creeze un profil fals în numele său, împotriva voinței sale. Care ar putea fi consecințele acestei acțiuni?
AC1410=Băiatul este fericit și le mulțumește tuturor.
AC1420=Nu există consecințe, deoarece profesorii nu pot controla internetul.
AC1431=Băiatul ar putea depune plângere.
AC1440=A fost o glumă, deci nu există consecințe.
QC1500=Ai un coleg nou, care după sosire este tachinat pe grupul clasei creat pe WhatsApp. I se pare amuzant. Ce crezi?
AC1510=Este o glumă nevinovată într-un grup privat. Nu există probleme.
AC1520=Mi se pare amuzant. Nu există probleme. Este doar o glumă.
AC1531=De fapt nu este amuzant, ci este bullying și trebuie să-l oprim.
AC1540=Toți nou veniții trebuie să înghită gluma.
QC1600=Aveți un nou coleg de clasă. Este timid și stă mereu singur. Ce faci?
AC1610=Cu siguranță va fi un ratat și pariezi că nici măcar nu știe să joace jocul tău online preferat. Îl las în pace...
AC1621=Cred că pot face eu primul pas și îl invit să se joace cu întregul grup. Dacă aș fi în locul lui mi-ar face plăcere!
AC1630=Cred că cu mutra aia nu o să-și facă prea mulți prieteni!
AC1640=Mă pun de acord cu prietenii mei. Începem să-l tachinăm și să-i furăm gustarea în fiecare zi.
QC1700=Ai observat că pe Instagram circulă mesaje urâte îndreptate către un coleg de școală. Este clar exclus din grup, este tachinat și chiar și la școală ai văzut că de multe ori stă singur și un grup de fete îl vorbește pe la spate.
AC1710=Nu-l pot ajuta. Mă alătur micului grup de fete care îl vorbesc pe la spate. Dacă nu mă dau de partea lor, mă vor exclude și mă vor tachina și pe mine!
AC1720=Nu-l pot ajuta. Mă alătur micului grup de fete care îl vorbesc pe la spate. Sunt foarte apreciate de băieți!
AC1731=Mă duc la biroul de consiliere psihologică de la școală sau vorbesc cu un adult și îi explic ce se întâmplă. Am nevoie de ajutor pentru rezolvarea problemei.
AC1740=Mă duc într-un loc liniștit și încep să insult micul grup de fete pe Instagram. Desigur, cu un profil fals!
QC1800=Sunteți la serbarea de la sfârșitul anului școlar. Unii copii au adus bere în secret. Un prieten de-al tău s-a îmbătat și acum este în baie, vomitând și spunând lucruri fără sens!
AC1810=Îți vine să mori de râs! E genial! Îl filmezi și îl pui pe YouTube, astfel încât toți vor râde!
AC1821=Știi că afară sunt doi părinți disponibili pentru orice urgență. Te duci să îi chemi și duci băiatul acasă, însoțiți de unul dintre adulți. S-ar putea să se simtă rău.
AC1830=Chemi doi prieteni și îi faceți un duș cu apă rece! Așa fac în filme!!!
AC1840=Îl tragi până în grădină și îl lași acolo un pic. Puțin aer curat îi va face bine.
QC1900=Una dintre colegele tale este deosebit de liniștită în ultima vreme și rămâne adesea singură. Când o întrebi cum se simte îți mărturisește că este îngrijorată pentru că a fost provocată să pună o poză pe Instagram fără haine. Ce faci?
AC1910=Provocare acceptată! Postați o fotografie doar cu lenjerie intimă.
AC1921=Provocare acceptată! În camera sa, scoateți toate hainele de pe umerașe și postați o poză. Acum dulapul este fără haine!
AC1930=La naiba! Sunteți prietene, lucrurile se fac împreună. Postați împreună o fotografie în lenjerie intimă, dar de la spate.
AC1940=La naiba! Postați fotografia fără haine de la gât în jos.
QP0100=Știi cum să ștergi informațiile personale colectate despre tine după ce ai participat la oferta unei mărci? 
AP0110=Nu știu. Dar vreau să învăț. Nu vreau ca datele mele să fie transmise și altora. 
AP0120=Știu, tocmai mi-am șters profilul și înregistrarea.
AP0131=Da, pot trimite un e-mail companiei și le pot solicita să îmi șteargă datele din baza lor de date. Este dreptul meu.
AP0140=Nu particip la promoții.
QP0200=Îți introduci datele pe un site pentru a te înregistra, dar mai întâi trebuie să accepți politica de confidențialitate. Ce faci?
AP0211=Politica și confidențialitatea sunt câteva informații furnizate de site-ul web cu privire la modul în care sunt gestionate datele mele personale. Este important să citești.
AP0220=Politica și confidențialitatea sunt două personaje dintr-un desen animat. Voi viziona toate episoadele.
AP0230=Sunt două vitamine importante pentru dieta mea.
AP0240=Sunt inutile, nu fac nimic și accept imediat.
QP0300=Știi ce sunt cookie-urile de navigare pe internet?
AP0310=În engleză, cookie înseamnă biscuit, deci sunt fișierele cu care internetul face o gustare.
AP0321=Sunt fișiere care conțin informații despre preferințele noastre online.
AP0330=Sunt viruși și trebuie să fim foarte atenți.
AP0340=Sunt fișiere care conțin informații despre metodele de plată, astfel încât să putem cumpăra lucruri online după bunul plac. 
QP0400=Știi pentru ce sunt utilizate cookie-urile?
AP0410=Păstrează toate datele noastre personale și tot ceea ce facem online și offline.
AP0420=Sunt fișiere care conțin rețete de gătit.
AP0430=Cookie este un cuvânt englezesc, dar nu știu care este sensul în lumea digitală.
AP0441=Stochează datele de acces, identifică utilizatorii site-urilor și aplicațiilor și sunt folosiți pentru a oferi publicitate personalizată fiecărui utilizator.
QP0500=Ce fel de informații sunt stocate în cookie-uri?
AP0510=Înregistrează caloriile pe care le consumăm în timpul zilei.
AP0520=Majoritatea cookie-urilor reprezintă doar o secvență de text cu informații despre navigarea noastră online și nu stochează informații personale.
AP0531=Un set de date trimise de un site web și stocate pe computerul utilizatorului de browserul utilizatorului în timpul navigării.
AP0540=Înregistrează toate site-urile pe care le accesăm și tot ceea ce am făcut pe fiecare site web.
QP0600=Unele companii colectează informații despre utilizatorii care le vizitează site-urile. De ce? 
AP0610=Pentru a-l ajuta pe Moș Crăciun să știe ce jocuri să le aducă copiilor.
AP0620=Companiile nu au acces la datele mele pe internet.
AP0631=Le sunt utile companiilor pentru a face publicitate personalizată.
AP0640=Le sunt utile companiilor pentru a mă cunoaște mai bine și a crea produse pe gustul meu.
QP0700=Au valoare informațiile mele personale?
AP0710=Da, dar numai pentru vânzătorii de diamante.
AP0720=Nu, datele mele personale nu sunt utile pentru nimic sau pentru nimeni.
AP0731=Ajută companiile să-mi prezinte publicitate mai personalizată și mai eficientă.
AP0740=Se pare că datele personale sunt noul petrol și, prin urmare, pot face benzină?
QP0800=Cunoști pericolele legate de camerele foto ale computerelor și telefoanelor mobile? Cum poți fi în siguranță?
AP0810=Da, dar cred că singurul pericol este să fiu văzut(ă) când tocmai m-am trezit și sunt încă neîngrijit(ă).
AP0820=Am auzit că putem fi urmăriți prin intermediul camerelor, dar cred că este o legendă urbană. Nimic grav!
AP0831=Camerele de luat vederi pot fi compromise și putem fi „spionați”. Ar trebui să le acopăr cu un autocolant atunci când nu le folosesc.
AP0840=Da, dar nu mă îngrijorez, nu am nimic de ascuns.
QP0900=Ce este geolocalizarea?
AP0910=Este doar identificarea locației geografice a unui raid Pokémon.
AP0920=Este doar identificarea poziției geografice a clădirilor din lume.
AP0931=Este identificarea poziției geografice a unui obiect, a unei persoane, a telefonului meu mobil etc.
AP0940=Este poziția geologică a fosilelor dinozaurilor.
QP1000=La ce folosește funcția de geolocalizare a smartphone-ului tău?
AP1010=Dacă am funcția de geolocalizare mereu activă, nu îmi voi pierde niciodată smartphone-ul.
AP1020=Dacă dezactivez geolocalizarea, dispozitivul meu nu va funcționa corect.
AP1030=Geolocalizarea consumă bateria telefonului meu.
AP1041=Geolocalizarea îmi urmărește poziția.
QP1100=Ce se întâmplă dacă faci clic pe reclame online?
AP1110=Risc să îmi cheltui banii de buzunar, care și-așa sunt puțini!
AP1120=Risc ca mama mea să afle ce produse caut. 
AP1130=Risc ca informațiile mele personale să fie înregistrate și vândute către terți și să primesc oferte care nu mă interesează.
AP1141=Există riscuri, pentru că aceleași reclame vor continua să apară și pe alte site-uri.
QP1200=Care dintre următoarele enunțuri este un exemplu bun de date sau informații personale?
AP1210=Adresa mea de acasă, școala mea.
AP1220=Numărul meu de telefon și adresa mea de e-mail.
AP1230=Culoarea ochilor și înălțimea mea.
AP1241=Toate acestea.
QP1300=Continui să primești reclame pentru pantofi la modă pe care i-ai căutat recent online. De ce crezi că se întâmplă asta?
AP1310=Toți utilizatorii primesc aceleași reclame, nu numai eu.
AP1320=Este o simplă coincidență.
AP1330=Sunt pantofi la modă, așa că este normal.
AP1341=Prima dată când am căutat produsele, informațiile au fost înregistrate în activitățile mele sau în cookie-uri.
QP1400=De fiecare dată când instalezi o aplicație nouă sau creezi un nou cont online, pe ecran apare ceva care se numește „Termene și condiții”. Ce crezi că conține acest mesaj?
AP1410=Informații legale inutile despre produs, care nu mă privesc.
AP1420=Informații despre ce trebuie să ofere aplicația sau site-ul, dar pot să le aflu singur(ă) când o/îl folosesc.
AP1430=Ceva ce trebuie să ocupe ecranul până la încărcarea aplicației.
AP1441=Informații despre ce are de oferit aplicația sau site-ul web, ce este autorizată să facă aplicația cu datele mele și care sunt drepturile și îndatoririle mele ca utilizator.
QP1500=Prietenul tău dorește să creeze un cont Facebook și îți cere ajutorul. Nu știi dacă prietenul tău are vârsta minimă permisă. Ce NU ar trebui să îi recomanzi să facă?
AP1510=Să verifice în „Termenele și condițiile” Facebook sau în meniul Ajutor vârsta minimă din țara în care trăiește prietenul tău și să respecte regula.
AP1520=În majoritatea țărilor vârsta minimă este de 13 ani. Poate introduce vârsta reală, deoarece există unele setări implicite de confidențialitate pentru a proteja utilizatorii sub 18 ani.
AP1530=Mai bine să nu riște și să declare de la început că are peste 18 ani. Astfel, Facebook va permite cu siguranță înregistrarea fără probleme.
AP1541=Să verifice pe un site de securitate internet limita de vârstă pentru crearea unui cont. În Europa, există unele în rețeaua InSafe.  Mai bine să se informeze mai întâi!
QP1600=Ce dispozitive conectate la internet permit colectarea datelor despre tine?
AP1610=Numai tableta mea, dacă folosesc smartphone-ul mamei mele companiile vor crede că datele sunt ale ei.
AP1620=Numai când sunt identificat cu numele meu de utilizator.
AP1631=Orice dispozitiv, cu condiția să fie conectat la internet.
AP1640=Doar dacă notificările sunt active.
QP1700=Dacă o aplicație începe să îți trimită notificări pe care nu dorești să le primești, ce faci?
AP1711=Accesez setările și dezactivez notificările.
AP1720=Șterg aplicația și nu o mai instalez niciodată.
AP1730=Mă plâng de acest lucru mamei mele.
AP1740=Am trecut dispozitivul în modul silențios pentru ca notificările să nu mă deranjeze.
QP1800=Când navighezi pe net îți apar anunțuri pop-up. Ce faci?
AP1810=Cumpăr toate produsele cărora li se face publicitate!
AP1820=Eh! Le las acolo...
AP1831=Cât mai curând posibil, fac clic pentru a le face să dispară și pentru a reveni la navigare.
AP1840=Fac clic pe fereastra pop-up pentru a vedea ce îmi oferă.
QP1900=Vreau să cumpăr un hanorac online și văd o ofertă care îmi cere să îmi introduc e-mailul pentru a-l câștiga gratuit. Ce fac?
AP1910=Îmi introduc e-mailul, mi-ar plăcea foarte mult să câștig acel hanorac!
AP1920=Nu-mi introduc e-mailul, deoarece anunțul este fals și nimeni nu va câștiga niciun hanorac!
AP1930=Îmi introduc e-mailul și apoi primesc publicitate de la această marcă în fiecare zi și nu știu cum să o opresc.
AP1941=Nu îmi introduc email-ul, deoarece în general aceste anunțuri au ca unic scop colectarea de adrese de e-mail pentru a trimite apoi reclame.
QR0100=Vrei să te înregistrezi pe WhatsApp, deoarece toți prietenii tăi sunt înregistrați și vrei să vorbești cu ei. Ai auzit că este necesar să ai o vârstă minimă pentru a te înregistra, dar nu știi despre ce este vorba. Ce faci?
AR0110=Descarc aplicația oricum. Nu-mi pasă de vârsta minimă.
AR0120=Toată lumea folosește WhatsApp la 10 ani! Asta este!!!
AR0131=Când jucam Cyber Chronix am aflat că există o vârstă minimă pentru utilizarea anumitor aplicații. Așa că mă informez despre vârsta minimă din țara mea.
AR0140=Mă înregistrez și introduc o dată de naștere falsă. 
QR0200=Crezi că este util să verifici informațiile din mai multe surse?
AR0210=Nu, ce prostie! Nu e cazul!!!
AR0221=Da, mai ales când informațiile sunt șocante sau sunt prea frumoase pentru a fi adevărate. Precum fake news sau o farsă.
AR0230=Nu, este prea dificil să controlezi informațiile online.
AR0240=Nu am nimic de câștigat.
QR0300=Citești postarea unui prieten care spune că un asteroid va lovi Pământul în următoarele zile. Ce faci?
AR0310=Mă duc la biserică și încep să mă rog.
AR0320=Dacă a scris prietenul meu, trebuie să fie adevărat! Transmit știrea tuturor celorlalți prieteni ai mei.
AR0330=Este probabil o farsă, o ignor. 
AR0341=Înainte de a decide să transmit mai departe informația și să provoc panică, încerc să înțeleg dacă este o farsă sau nu.
QR0400=Informațiile pe care le găsești pe rețelele sociale sunt întotdeauna corecte și exacte?
AR0410=Da, cu siguranță toți prietenii mei care le transmit se asigură că sunt fapte adevărate.
AR0420=Da, proprietarii de rețele social media se asigură că informațiile transmise sunt corecte. Dacă nu, nu le-ar publica!
AR0430=Spre deosebire de ziare și televiziune, radioul și social media au întotdeauna dreptate.
AR0441=Nu. Orice tip de informație (adevărată sau falsă) poate fi transmisă pe social media, chiar și de către prietenii mei.
QR0500=Ce NU trebuie publicat pe rețelele de socializare?
AR0511=Numele nostru real, viața noastră personală și obiceiurile zilnice. Tot ce permite identificarea. Chiar dacă în realitate toate acestea sunt deseori publicate!
AR0520=Public doar mesaje sentimentale și insulte.
AR0530=Împărtășesc totul. Când mă trezesc, când merg la școală, unde sunt în timpul liber. Chiar și când merg la baie!
AR0540=Public doar momente amuzante sau curioase. Vreau doar ca prietenii mei să cunoască acea parte a vieții mele.
QR0600=Ești pe o rețea de socializare sau o aplicație de mesagerie și primești în continuare mesaje de la persoane pe care nu le cunoști, ca urmare decizi să îți ștergi profilul. Când poți spune cu certitudine că profilul tău a fost șters?
AR0610=Când dezinstalezi aplicația.
AR0620=Când oprești dispozitivul.
AR0631=Când selectezi opțiunea de a anula contul și primești confirmarea că contul a fost anulat.
AR0640=Când te deconectezi.
QR0700=Știi cum funcționează secțiunea de știri numită Facebook News Feed?
AR0710=Postările apar în ordinea în care au fost publicate de prietenii mei.
AR0721=Algoritmii și sistemele Facebook decid și selectează postările care apar în secțiunea mea de știri.
AR0730=Depinde de ceea ce fac în ziua respectivă pe contul meu de Facebook.
AR0740=Eu îmi organizez zilnic secțiunea de știri.
QR0800=Cum crezi că se susțin singure motoarele de căutare precum Google și platformele de social media precum Facebook și YouTube dacă nu plătești pentru utilizarea lor?
AR0810=Sunt companii generoase, lucrează gratuit pentru a construi aceste platforme, astfel încât să ne putem conecta cu alte persoane din întreaga lume.
AR0820=Sunt ca Wikipedia și alte wiki-uri, unde oamenii contribuie gratuit și formează o comunitate.
AR0830=Sunt plătite de guverne.
AR0841=Câștigă de la companii care cumpără spații pentru publicitate.
QR0900=Ai întâlnit o persoană pe chat și ați conversat. Această persoană pare foarte drăguță și îți propune să vă întâlniți. Ce faci?
AR0910=Accepți să vă întâlniți, pentru că a fost mereu drăguță și ați conversat mult timp.
AR0920=Suni poliția.
AR0930=Rogi un prieten să te însoțească.
AR0941=Discuți cu un adult în care ai încredere și îi ceri sfaturi.
QR1000=Mergi la mare în vacanța de vară. Cel mai rău coșmar al tău este să uiți:
AR1010=Încărcătorul consolei pe care te joci.
AR1021=Costumul de baie.
AR1030=Costumul de schi.
AR1040=Smartphone-ul.
QR1100=Ai întâlnit un tip/o tipă drăguț(ă) în stația de autobuz. Ți-ar plăcea să devină prietenul(a) tău/ta. Cum te comporți?
AR1110=Îl/o cauți imediat online și îi ceri prietenia pe toate rețelele sociale.
AR1121=Vorbești cu el/ea în următoarele zile în timp ce așteptați autobuzul. Apoi îl/o vei întreba dacă puteți deveni prieteni și online.
AR1130=Un prieten de-al tău este și prietenul său pe Facebook. Îi ceri să spioneze informații despre contul său.
AR1140=Uiți de el/ea.
QR1200=Când postezi o fotografie online...
AR1211=Utilizarea sa nu mai este sub controlul tău.
AR1220=O poți șterge oricând dorești.
AR1230=Poți solicita furnizorului de internet ștergerea fotografiei.
AR1240=Poți împiedica navigatorii pe internet să o salveze și să o descarce.
QR1300=Ce faci dacă un străin îți cere prietenia pe o rețea de socializare?
AR1311=Respingi solicitările de la străini.
AR1320=Accepți: cu cât suntem mai mulți, cu atât mai bine!
AR1330=Stabilești o oră pentru a întâlni persoana față în față.
AR1340=Accepți numai prietenii prietenilor.
QR1400=Vrei să te desparți de prieten(ă). Cum procedezi?
AR1410=Îi trimiți un mesaj text sau un mesaj pe WhatsApp.
AR1421=Stabilești o întâlnire și vorbiți personal.
AR1430=Publici noul tău statut (singur) pe toate rețelele de socializare.
AR1440=Publici o fotografie cu noul tău iubit/noua ta iubită.
QR1500=În familie s-a decis limitarea utilizării internetului. După cină, fără tehnologie! E târziu. Îți dai seama că trebuie neapărat să cauți informații pe care le găsești doar online. Ce faci?
AR1510=Îl mituiesc pe fratele meu să se conecteze.
AR1520=Mă ascund în baie și mă conectez.
AR1530=Aștept să se culce toată lumea și mă reconectez la WiFi.
AR1541=Vorbești cu mama și o rogi să intrați online împreună.
QR1600=Este duminică și în sfârșit toți membrii familiei pot lua masa împreună. Ce NU este esențial la masă?
AR1610=Sare și piper.
AR1620=Apă.
AR1630=Lasagna!
AR1641=Smartphone-ul.
QR1700=Când comunici cu alți internauți:
AR1710=Spui ce vrei, ei nu știu cine ești.
AR1721=Te porți responsabil. Este inutil să te ascunzi în spatele unui ecran.
AR1730=Nu folosești niciodată internetul pentru a comunica.
AR1740=Spui ce vrei numai în weekend.
QR1800=Ce faci dacă unul dintre contactele tale devine neplăcut, rău sau agresiv?
AR1811=Îl ignori, vorbești cu părinții sau cu o persoană în care ai încredere, îl blochezi și îl ștergi din contactele tale.
AR1820=Suni la poliție.
AR1830=Îi trimiți un virus.
AR1840=Îl insulți.
QS0100=Cunoști diferența dintre publicitatea plătită și cea neplătită pe rețelele de socializare?
AS0111=Cele neplătite sunt postările utilizatorilor care menționează mărci, vizibile numai pentru prieteni; cele plătite se adresează tuturor utilizatorilor, selectați de mărci.
AS0120=Publicitatea neplătită este ceea ce vedem în profilul nostru; publicitatea plătită este cea prin care primim bani în contul nostru bancar.
AS0130=Reclamele plătite sunt postări marcate drept „sponsorizate”.
AS0140=Când sunt publicate videoclipuri este publicitate plătită.
QS0200=Știai că poți refuza publicitatea pe rețelele de socializare?
AS0210=Habar nu aveam. Am crezut că trebuie să suportăm toți publicitatea.
AS0221=Există aplicații și software pentru a bloca reclame, cel puțin parțial.
AS0230=Nu există publicitate pe rețelele de socializare.
AS0240=Da. Pentru asta trebuie să raportez toate reclamele pe care le văd. 
QS0300=Să vorbim despre publicitate. Care dintre următoarele afirmații este greșită?
AS0311=Vreau să elimin publicitatea. Îi chem pe Avengers!
AS0320=Pot folosi programe pentru a bloca publicitatea, cel puțin parțial.
AS0330=Unele reclame sunt foarte frumoase și îmi place să le urmăresc! 
AS0340=Publicitatea nu este întotdeauna intruzivă, pot decide oricând să nu o privesc.
QS0400=Pot raporta un anunț online care nu este bun pentru mine?
AS0410=Pot? Nu știam.
AS0420=Da, dacă mi-a solicitat numele și vârsta reală pe rețelele de socializare.
AS0431=Dacă este nepotrivit, pot depune o reclamație la Autoritatea Națională pentru Protecția Consumatorului.
AS0440=Cred că nu am acest drept.
QS0500=Care este importanța amprentei tale digitale "digital footprint" pentru marile mărci?
AS0511=Este ca și cum ar fi toți pașii pe care i-am făcut online, respectiv site-uri vizitate, ferestre pop-up pe care am făcut clic... Sunt utilizate de mărci pentru a oferi produse bazate pe interesele noastre.
AS0520=Mărcile nu sunt interesate de amprenta noastră.
AS0530=Pe internet nu porți pantofi, cum poți lăsa amprente?
AS0540=Amprenta mea digitală este utilă pentru mărcile de îmbrăcăminte și produse alimentare pentru a-mi trimite publicitate țintită.
QS0600=Știai că există o tehnică de marketing denumită „call to action”? Ce este?
AS0610=Habar n-am.
AS0621=Este un apel la acțiune (CTA) și reprezintă o strategie de marketing pentru a atrage anumite achiziții din partea consumatorilor.
AS0630=Este numele noului single al lui Shakira.
AS0640=Este atunci când marca îmi solicită contactele personale.
QS0700=Știi ce este un malware?
AS0710=Este o boală care afectează porcii.
AS0721=Este un software care îți poate strica computerul sau smartphone-ul.
AS0730=Este un software de instalat pentru a îți proteja computerul sau smartphone-ul de persoane rău intenționate.
AS0740=Este un salut tipic al locuitorilor din Maldive.
QS0800=Ce poți face pentru a naviga mai în siguranță?
AS0810=Nu navighez niciodată pe internet.
AS0820=Nu solicit niciodată ajutorul părinților.
AS0830=Simplu! Îmi pun mănuși înainte de a naviga.
AS0841=Pe site-uri noi navighez alături de părinți și alegem împreună site-urile preferate.
QS0900=Îți faci temele folosind internetul, când se deschide o fereastră pop-up care te anunță că ai câștigat un premiu extraordinar. Ce faci?
AS0910=Faci clic imediat: este plăcut să câștigi ceva.
AS0921=Nu o iei în serios și o închizi. Nu ai câștigat nimic și dacă faci clic vei ajunge pe un site care va încerca să îți vândă ceva, iar computerul tău va risca să fie infectat de un virus.
AS0930=Scoți imediat computerul din priză și strigi AJUTOR.
AS0940=Faci clic pentru a vedea ce se întâmplă.
QS1000=Mama ta a postat pe rețeaua de socializare preferată o fotografie amuzantă de când aveai 4 ani. I s-a părut ceva frumos, dar tu te simți jenat. Ce faci?
AS1010=O insulți public.
AS1020=Pentru a te răzbuna, publici o fotografie cu mama în timp ce își face o mască de înfrumusețare și are bigudiuri în cap.
AS1031=Îi ceri să șteargă fotografia și îi explici că ar fi fost corect dacă ți-ar fi cerut părerea.
AS1040=Îți închizi contul de pe rețeaua socială.
QS1100=Cât de secret și privat trebuie să fie numărul tău de telefon?
AS1110=Nu foarte mult. Este doar un număr de telefon, nu numele meu, dar nu ar trebui distribuit online.
AS1121=Trebuie să îl spun doar persoanelor cunoscute și de încredere, dar nu ar trebui să fie publicat online/pe internet.
AS1130=Nu trebuie să îl spun nimănui.
AS1140=Îl publici pe pagina ta de Facebook.
QS1200=Cum poți împiedica să îți ia computerul viruși?
AS1210=Mă asigur că nu i se face frig.
AS1220=Îl opresc seara.
AS1231=Folosesc un anti-virus, un anti-spyware și un anti-spam și nu accesez site-uri web riscante.
AS1240=Nu-l folosesc pentru a mă juca online.
QS1300=Când deschizi un profil Facebook, ce setări alegi pentru a face conținutul contului tău să fie vizibil public sau privat („Setări de confidențialitate”)?
AS1310=Setările implicite, oricare ar fi acestea.
AS1320=Totul public, vizibil tuturor: cu cât am mai multă vizibilitate, cu atât mai bine!
AS1330=Conținut vizibil numai pentru prietenii prietenilor.
AS1341=Conținut vizibil numai pentru prieteni.
QS1400=Ce pot face dacă am fost „tăguit” într-o postare care nu-mi place („tăguit” înseamnă etichetat)?
AS1411=Pot elimina „tag-ul”, dar ar putea fi și pe alte pagini (știri etc.).
AS1420=Nu pot elimina „tag-ul” și renunț.
AS1430=Nu pot elimina „tag-ul” și îi trimit un mesaj neplăcut persoanei care m-a etichetat.
AS1440=Pot să-l etichetez pe autorul „tag-ului” într-o fotografie amuzantă.
QS1500=Ți-ai fotografiat profesorul într-o ipostază amuzantă. Decizi să le transmiți fotografia colegilor de clasă și vrei să o publici pe internet. Poți să o faci?
AS1510=Desigur! Eu am făcut poza, deci o pot publica.
AS1521=Mai întâi trebuie să cer permisiunea profesorului.
AS1530=Nu o pot face.
AS1540=Da, profesorul este un funcționar public, toate datele sale pot fi publicate.
QS1600=Vrei să împarți fotografii și/sau videoclipuri personale cu prietenii sau familia. Ce instrumente poți utiliza?
AS1611=Trimiți un link privat persoanelor interesate de videoclip.
AS1620=Facebook: Cu siguranță câștig „Like-uri”!
AS1630=Youtube: astfel, toată lumea are acces!
AS1640=Snapchat: fotografia publicată este disponibilă doar temporar.
QS1700=Vrei să deschizi un profil Facebook. La ce vârstă o poți face?
AS1710=La orice vârstă.
AS1720=Trebuie să fii major.
AS1731=Pentru a te putea înregistra pe Facebook, trebuie să ai cel puțin 13 ani.
AS1740=Trebuie să fii căsătorit(ă)!
QS1800=Ai primit un telefon de la cineva pe care nu cunoști și căruia nu i-ai dat numărul tău de telefon. Îți dai seama că această persoană are diverse informații despre tine. Ce faci?
AS1811=Verifici pe internet unde apare numărul tău de telefon și verifici setările de confidențialitate ale conturilor tale.
AS1820=Nu faci nimic.
AS1830=Arunci telefonul.
AS1840=Suni persoana înapoi și o rogi să nu te mai sune.
QT0100=Cum înțeleg companiile și mărcile comerciale ce lucruri îți plac cel mai mult?
AT0110=Au contacte cu agenții internaționale de spionaj și, prin urmare, reușesc să mă spioneze și să știe ce îmi place.
AT0120=Internetul este magic, precum bunica mea. Reușeste întotdeauna să ghicească ce vreau pentru masa de duminică!
AT0130=Se bazează în principal pe comentariile de pe rețelele de socializare și pe cumpărăturile online.
AT0141=Se bazează pe site-urile web pe care le vizităm, achizițiile pe care le facem online, like-urile pe care le postăm, aplicațiile descărcate și toate activitățile online.
QT0200=Dacă un profesor îți cere să faci o cercetare pentru teme, ce faci?
AT0210=Mă uit online și, dacă găsesc exact același proiect, îl copiez, îl lipesc și îl tipăresc așa cum este!
AT0220=Rescriu de mână un proiect deja realizat pe care l-am găsit online și îl prezint ca fiind al meu.
AT0231=Caut online, citesc și rezum, scriind de unde am obținut informațiile.
AT0240=Îi ofer gustarea colegului meu tocilar, pentru a scrie proiectul în locul meu!
QT0300=Ai o conversație pasională cu unii dintre prietenii tăi despre un joc pe care l-ați jucat împreună online. Sosește un alt prieten care nu are computer acasă și vrea să participe la conversație. Ce faci?
AT0310=Nu-l iei în considerare și continui să vorbești cu prietenii tăi. 
AT0320=Este jenant! Nici nu are computer ... Toată lumea râde de el!
AT0330=Nu pot înțelege de ce nu are computer. 
AT0341=Povestea acestui joc este prea frumoasă și îl inviți să jucați împreună acasă.
QT0400=YouTuber-ul tău preferat lansează o provocare online. Să bei 3 litri dintr-o băutură cu bule și să cânți un cântec râgâind. Participi?
AT0410=Cu 1.000.000 de followers, trebuie să particip!!!
AT0421=Mă gândesc puțin la asta, dacă mi se pare periculos sau jenant, nu particip.
AT0430=Nu am suficient curaj să o fac. Dacă sunt luat peste picior?
AT0440=Chiar dacă nu îmi place să fac asta, voi participa pentru că știu că toți prietenii mei vor participa.
QT0500=Ai făcut un videoclip foarte amuzant, în care pisica ta se joacă cu o ghem de lână. Decizi să-l publici pe Youtube. După câteva zile, ai obținut puține vizualizări și followers. Ce crezi?
AT0510=Urăsc Youtube!
AT0520=Fără 1.000.000 de vizualizări nu însemn nimic! Ceva este în neregulă cu mine...
AT0530=Există o concurență acerbă în cazul videoclipurilor cu pisici! Trebuie să încerc cu porcușori de Guineea!
AT0541=Cui îi pasă! Important pentru mine este să le placă prietenilor mei cei mai buni și familiei.
QT0600=Descarci un joc pe smartphone-ul tatălui tău. Când îl deschizi, îți solicită permisiunea să afle datele telefonului, toate contactele, videoclipurile și fotografiile. Ce faci?
AT0610=Sunt de acord! Vreau să joc!!!
AT0620=Dacă îți cere permisiunea într-un mod amabil, ar fi nepoliticos să nu accepți...
AT0630=Închid telefonul și îl încui în sertar.
AT0641=Telefonul nu este al meu. Este mai bine să-l întreb pe tata.
QT0700=Un prieten de-al tău îți spune că a ascultat noua melodie a cântărețului tău preferat. Îți spune că, dacă vrei, îl poți descărca de pe un site web gratuit. Ce faci?
AT0710=L-am descărcat deja!
AT0720=Dacă este gratuit, ceva este în neregulă. Poate că este un site pirat ilegal, plin de viruși care dăunează smartphone-ului sau computerului.
AT0731=Cântărețul și mulți dintre colaboratorii săi au lucrat la producerea melodiei. Este mai corect să o cumperi.
AT0740=Mă duc în vacanță unde merge de obicei cântărețul meu preferat, ca să ascult melodia în direct.
QT0800=Trebuie să faci câteva exerciții în timpul lecției. Colegul de clasă îți transmite un bilețel cu adresa unui site web cu răspunsurile. Ce faci?
AT0810=Ce noroc am! Copiez linkul și îl trimit tuturor. Astăzi terminăm primii!!!
AT0820=Prea multă bătaie de cap! Caut imediat soluțiile de pe site-ul respectiv cu ajutorul smartphone-ului meu.
AT0831=Exercițiile îmi folosesc, pentru a vedea dacă am înțeles explicația. Îi spun mulțumesc și încerc singur.
AT0840=Fac un avion de hârtie din bilețel și îl lansez. Norocos cel care îl prinde...
QT0900=Un prieten îți sugerează să vizitezi un site web care promovează violența, deoarece, potrivit lui, există videoclipuri cam violente, dar foarte distractive. Ce faci?
AT0911=Raportez site-ul și îi spun prietenului meu că nu-mi plac aceste tipuri de videoclipuri. 
AT0920=Vizitez site-ul și îl recomand și prietenilor mei. Acum toată lumea va crede că sunt curajos!
AT0930=Încerc să vizionez videoclipurile, altfel prietenul meu va crede că sunt un laș.
AT0940=Fac un duș pentru că mă simt murdar.
QT1000=Vezi pe un site web o fotografie care îți place foarte mult și vrei să o împarți pe rețelele de socializare. Cum alegi să o postezi?
AT1010=Descarc fotografia și o încarc pe Instagram.
AT1020=Descarc fotografia, o public într-o postare pe Facebook și scriu că am făcut-o eu.
AT1030=Descarc fotografia, o trimit pe un grup privat WhatsApp și spun că am făcut-o cu smartphone-ul meu.
AT1041=Descarc fotografia, o public pe o rețea socială și scriu de unde am descărcat-o.
QT1100=Ce înseamnă că un conținut (melodie, imagine, videoclip) este licențiat Creative Commons?
AT1111=Că toată lumea poate distribui, remixa și prelucra conținutul cu această licență, cu condiția să atribuie conținutul original autorului.
AT1120=Că toată lumea poate distribui, remixa și prelucra conținutul cu această licență, cu condiția ca autorul să fie menționat și noile creații să fie acordate sub aceeași licență.
AT1130=Că toată lumea poate distribui, remixa și prelucra conținutul cu această licență, în scopuri comerciale sau necomerciale, cu condiția ca autorul să fie citat și conținutul să nu fie modificat.
AT1140=Toată lumea poate distribui, remixa și prelucra conținutul cu această licență, cu condiția să verifici exact ce ești autorizat să faci.
QT1200=Un profesor de la școală te-a rugat să faci un proiect vizual despre pictura modernă, dar a specificat că trebuie să utilizezi doar imagini autorizate sub licență Creative Commons. Ce ar trebui să faci?
AT1210=Ar trebui să aleg imaginile pe care le doresc de pe internet și apoi să introduc semnul acestei licențe într-un colț.
AT1221=Trebuie să caut pe internet imagini etichetate în mod explicit sub licența „Creative Commons”.
AT1230=Voi face o poză sau o captură de ecran cu tablourile moderne pe care vreau să le folosesc, astfel voi fi autorul imaginilor pe care le voi folosi în proiect.
AT1240=Ar trebui să caut un proiect de acest tip pe internet, să îl descarc și să îl prezint la școală.
QT1300=Prietenul tău este în mod constant victima bullying-ului pe un grup Whatsapp. Deși este supărat și influențat de situație, nu vrea să le spună părinților, deoarece îi este teamă că îi vor lua smartphone-ul pentru a-l proteja de bullying. Ce sfaturi NU trebuie să-i dai?
AT1311=Nu spune nimănui, deoarece adulții nu înțeleg astfel de situații și reacționează excesiv, chiar luându-ți smartphone-ul.
AT1320=Discută cu părinții și cere-le ajutorul pentru a opri bullying-ul.
AT1330=Povestește-i situația profesorului tău. Te poate ajuta.
AT1340=Salvează dovezile și încearcă să utilizezi instrumentele tehnologice disponibile pentru a opri bullying-ul! Pe Whatsapp găsești opțiunea „Raportează grup” sau „Abandonează” grupul.
QT1400=Știi că astăzi este ziua de naștere a celui mai bun prieten al tău. Observi că pe Facebook data nașterii nu este vizibilă. Ce ar trebui să faci?
AT1410=Scrii un mesaj de la mulți ani pe peretele său. Astfel, prietenul tău va primi multe alte mesaje.
AT1421=Îl feliciți printr-un mesaj privat, un apel telefonic sau personal, fără să publici informații pe care, aparent, a decis să le păstreze private.
AT1430=Creezi un eveniment public pe Facebook, anunțând că prietenul tău va organiza o petrecere cu această ocazie.
AT1440=Nici unul dintre aceste răspunsuri. Dacă aceste informații nu sunt vizibile pe FB, înseamnă că el sau ea dorește ca nimeni să nu-i ureze „La mulți ani!”.
QT1500=Am făcut câteva poze foarte frumoase cu prietenii mei în timpul unei călătorii școlare și vreau să le postez pe Instagram. Ce ar trebui să fac?
AT1510=Le postez pe toate și îmi etichetez toți prietenii.
AT1521=Îmi întreb mai întâi prietenii dacă sunt de acord, iar dacă unii dintre ei nu sunt, nu le voi posta.
AT1530=Le postez doar pe cele drăguțe și le șterg pe celelalte.
AT1540=Postez doar fotografii cu mine.
QT1600=Joci jocul tău preferat, iar aplicația te informează că trebuie să plătești pentru a debloca următoarele niveluri. Ce faci?
AT1611=Le cer părinților permisiunea de a achiziționa acces la nivelurile următoare, deși ar fi mai bine să nu folosesc jocuri plătite.
AT1620=Iau cardul de credit al mamei mele în secret și introduc informațiile sale pentru achiziție.
AT1630=Caut pe internet dacă există o metodă de deblocare a următoarelor niveluri gratuit.
AT1640=Le spun tuturor prietenilor mei că jocul e o porcărie.
QT1700=Care dintre următoarele sunt simptome ale dependenței de internet sau de jocuri?
AT1710=Uneori sunt online pentru a juca, dar alteori ies cu prietenii mei.
AT1721=Mă sună părinții sau prietenii mei, dar nu le dau atenție pentru că vreau doar să joc.
AT1730=În timpul meselor la restaurant, când sunt doar adulți, îmi place să joc. Știu că ar trebui să întrerup jocul, dar uneori discursurile lor mă plictisesc ...
AT1740=Prietena mea s-a despărțit de mine pentru că am jucat online împotriva ei și am bătut-o rău!!!
QT1800=Este timpul să te culci, dar vrei să joci jocul tău preferat pe tabletă. Ce faci?
AT1810=Îmi iau tableta pentru că nu mă pot opri din joc!
AT1820=Trebuie să urmez regulile clanului meu și nu am suficiente victorii, așa că TREBUIE să joc.
AT1830=Îmi ascund tableta sub pătură și continui să joc.
AT1841=Îmi las tableta deoparte, este târziu și este timpul să dorm.
QT1900=Cădeți de acord să înființați un grup WhatsApp pentru a vă organiza călătoria.
AT1910=Toți colegii de clasă sunt incluși și, de fiecare dată când intervine tocilarul, îl tachinezi și îi spui să tacă.
AT1921=Toți colegii de clasă sunt incluși în grupul WhatsApp.
AT1930=Sunt incluși toți băieții. Fetele vorbesc doar despre cosmetice și haine.
AT1940=Unii colegi sunt excluși în mod intenționat.
QT2000=Vorbești pe Whatsapp cu prietena ta, când primești un mesaj de la un număr pe care nu l-ai salvat, cu cuvintele: „Bună, cum te cheamă? Câți ani ai? Unde locuiești? Ce îți place să faci?”. Ce faci?
AT2010=Îi dai toate informațiile pe care ți le cere.
AT2020=Ștergi chatul imediat.
AT2031=Îi arăți mesajele unui adult de încredere, părinților sau unui profesor.
AT2040=Răspunzi inventând o mulțime de povești. Cu siguranță este un prieten care vrea să glumească cu tine.
QT2100=Te uiți la un videoclip și este soare afară. Apare o defecțiune și cade curentul și conexiunea la internet. Care este opțiunea cel mai puțin benefică?
AT2110=Vorbești cu un prieten să mergeți să vă jucați împreună.
AT2120=Faci o plimbare.
AT2130=Citești o carte.
AT2141=Cauți cu disperare o rețea WiFi pentru a continua vizionarea videoclipului.